O presente anexo visa estabelecer a lista de requisitos não-funcionais identificados. Os atributos de qualidade são fatores que alteram o funcionamento, \textit{design} de sistema e experiência do utilizador. Durante o desenvolvimento da aplicação, torna-se difícil conjugar diferentes requisitos não-funcionais. No nosso caso, aplicam-se atributos de qualidade de \textbf{segurança} e de \textbf{usabilidade} que, apesar de não serem opostos, denotam uma relação de proporcionalidade inversa, por exemplo: o quão mais se focar em segurança, menor usabilidade terá a \textit{dashboard}. Optámos por encontrar um equilíbrio entre estes requisitos não-funcionais, focando tanto em aspetos de segurança como de usabilidade.

\section*{Segurança}
Este requisito não-funcional garante que todos os dados dentro do sistema sejam protegidos contra ataques de \textit{malware} ou acesso não autorizado, reduzindo a chance de ações mal intencionadas de forma a evitar a divulgação ou perca de informação do sistema.
A segurança de um sistema deve proteger os ativos e impedir o acesso não autorizado ou modificação das informações. Os fatores que afetam a segurança do sistema são confidencialidade, integridade e disponibilidade, sendo que as ferramentas usadas para os proteger são a autenticação, criptografia e auditorias. \par



\section*{Usabilidade}
O atributo de qualidade da usabilidade visa facilitar aos utilizadores o manuseamento eficaz da plataforma, tornando os caminhos que permitem alcançar os objetivos pretendidos o mais simples, rápidos e intuitivos possível através da organização visual da plataforma (\textit{user-friendly interface}). Por causa do vastíssimo público-alvo que o nosso \textit{software} atinge, uma das principais preocupações é a criação de uma experiência fácil para qualquer faixa etária, que se enquadre a qualquer pessoa. 